中共政治局: 聚焦聚力備戰打仗 同一切可能動搖黨的根基 阻礙黨的事業的行為作鬥爭

中共政治局今天審議軍隊政治工作、統戰工作、黨員權利保障等條例，重申“黨的領導”，要求聚焦聚力備戰打仗；調動一切可以調動的積極因素；引導黨員與一切可能動搖黨根基的行為鬥爭。

據中央社今天引據中國官方媒體報道，中共政治局會議指聚焦備戰打仗調動一切積極因素。該報道引據官媒新華社發布的通稿，中共中央政治局11月30日召開會議，由中共總書記習近平主持，共審議“軍隊政治工作條例”、“中國共產黨統一戰線工作條例”、“中國共產黨黨員權利保障條例”等3項條例。不過，具體條文內容並未公布。

據會議要求，全面深入貫徹軍委主席負責制，堅持用“習近平強軍思想”鑄魂育人；加強黨對統戰工作的集中統一領導，形成全黨做統戰工作的局面；並要持續純正政治生態，堅持全面從嚴治黨、從嚴治軍，堅決糾治形式主義、官僚主義等。會議指出，要加強黨中央、中央軍委集中統一領導，壓實各級黨組織領導政治工作的責任，確保各項政治工作有效落實，開創軍隊政治工作新局面；“聚焦聚力備戰打仗，將政治工作貫穿到戰鬥力建設各環節”等。

會議也提到，各級黨委（黨組）要充分認識做好新時代統戰工作的重要性，“加強對本地區本部門統戰工作的謀畫部署，真正把統一戰線發展好，把統戰工作開展好，團結一切可以團結的力量、調動一切可以調動的積極因素，推動愛國統一戰線事業不斷鞏固發展”等。會議並要求引導黨員開展“民主監督”，“旗幟鮮明同不正之風和腐敗現像作鬥爭，同一切可能動搖黨的根基、阻礙黨的事業的行為作鬥爭，營造風清氣正的政治生態”等。

中央社說，新華社通稿文末並加註“會議還研究了其他事項”。

同場加映:

拜登宣布外交安全領域的內閣成員後 習近平有膽再提備戰打仗

特朗普任內對中國打貿易戰時，中國領導人習近平深居簡出很少發表講話，每次出行表情也都比較複雜。臨近美國總統大選期間，中國官方對美表態更加小心翼翼，只敢向台灣顯示軍事威脅。面對美國大選舞弊紛爭，北京態度起初謹慎，但到拜登宣布外交安全領域的內閣成員後，北京態度似乎變踏實，連習近平出席中共中央政治局會議時的笑容都從容多了。

據新華社發布的通稿，中共中央政治局11月30日召開會議，由中共總書記習近平主持，共審議“軍隊政治工作條例”、“中國共產黨統一戰線工作條例”、“中國共產黨黨員權利保障條例”等3項條例。雖然具體條文內容並未公布，但奇特的是：中共黨媒報道把軍隊政治工作與統一戰線以及黨員權利保障這三項全然不同的議題放在了一起說：‘重申“黨的領導”，要求聚焦聚力備戰打仗；調動一切可以調動的積極因素；引導黨員與一切可能動搖黨根基的行為鬥爭。

所謂“軍隊政治工作條例”，當然是為“聚焦聚力備戰打仗”服務的，習近平不再小心翼翼，可能的原因是他認為拜登當選美國總統已是大概率事件，而拜登公布的外交安全內閣名單也讓北京感到放心。

不過眾所周知，除了將擔任下一屆政府國安顧問的沙利文和總統氣候特使的克里兩人的人事任命不需要經過參議院確認聽證程序外，目前為止所公布的內閣名單人選都需要通過參議院確認聽證和表決程序。共和黨議員的投票仍然十分重要。比如同時身為參議院外交關係委員會和情報委員會成員的共和黨參議員魯比奧就對拜登團隊持批評態度。魯比奧上周二發推說：“拜登的內閣人選都出自於常春藤盟校，具有出色的履歷，參加過所有合適的會議，還將會有禮貌有規矩地照看着美國的衰落，”魯比奧說，“我支持美國的偉大，但我沒有興趣回到讓我們依賴中國的‘正常’狀態。” 魯比奧可能是在暗示自己有可能對拜登所提名的國安團隊投下反對票。

另一位共和黨聯邦參議員霍利（Sen. Josh Hawley, R-MO）也將矛頭指向拜登的國務卿人選布林肯等人，他指責說“這是一群企業主義者和戰爭狂熱者—以及大型科技巨頭的效忠者。”“就拿布林肯來說，自從伊拉克入侵以來，他支持每一場永無休止的戰爭。現在他為大型科技企業工作，協助這些公司進入中國，他根本不知道美國工薪階層想要或需要什麼。”

拜登組閣習近平笑，有膽再提“聚焦聚力備戰打仗”，但美國大選的行情還在變化之中。